{
  "questions": [
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Zeshan Shakar fikk stor suksess med debutboken 'Tante Ulrikkes vei'. Hva heter den andre boken hans, som kom i 2020?",
      "answer": "Gul bok",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Dyret på bilde Q17 kan få hjernetenner på opptil 60 cm. Hva heter dyret?",
      "answer": "Vortesvin",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "I komedien 'The Proposal' tvinger Margaret assistenten sin Andrew til ekteskap for å kunne bli i USA. Hvem spiller rollen som Andrew?",
      "answer": "Ryan Reynolds (f. 1976)",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilken flyplass skal man reise til hvis det står SVG på bagasjemerket som festes på kofferten?",
      "answer": "Stavanger lufthavn (Sola)",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilket ord brukte Winston Churchill om grensen mellom Øst- og Vest-Europa etter 2. verdenskrig?",
      "answer": "Jernteppet",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilket dansk sportstøyfirma er kjent for sine karakteristiske piler ned langs ermer og bukseben?",
      "answer": "Hummel",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hva er hovedingrediensen i den sveitsiske retten rösti?",
      "answer": "Potet",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilket ord mangler i tittelen på Amy Winehouses siste album, 'Back to ... '?",
      "answer": "Black (Back to Black)",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hva er den kjemiske forkortelsen for den mye omtalte drivhusgassen karbondioksid?",
      "answer": "CO₂",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvor mange knokler er det i menneskekroppen?",
      "answer": "206",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilken farge forbindes med elektronikkjeden Power?",
      "answer": "Oransje",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hvilket redskap trenger man hvis man vil leke double-dutch?",
      "answer": "Hoppetau",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Fra hvilket land kommer Eliud Kipchoge, som i 2019 ble den første som gjennomførte et maratonløp under to timer?",
      "answer": "Kenya",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hva betyr den norske forkortelsen 'fvt.'?",
      "answer": "Før vår tidsregning",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Særimne er navnet på et dyr i norrøn mytologi som våknet til live hver kveld selv om den ble slaktet og spist hver dag. Hvilket dyr er Særimne?",
      "answer": "En gris",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "25b9f507-4027-4e69-99ca-1f67b0b797ee",
      "question": "Hva heter den danske julekalenderserien hvor gutten Malte blir venn med nissen Lyde?",
      "answer": "Pakten",
      "category": "TV og serier"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "En klassisk barnebokserie handler om en liten grend som består av tre gårder: Nordgården, Mellomgården og Sørgården. Hva heter grenda?",
      "answer": "Bakkebygrenda",
      "category": "Bøker"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "I hvilken verdensdel kan man svømme med pirajaer - hvis man tør?",
      "answer": "Sør-Amerika",
      "category": "Dyr"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvilken film fra 2012 handler om jentekoret The Barden Bellas, med bl.a. rebellen Beca og den rappkjeftede Patricia?",
      "answer": "Pitch Perfect",
      "category": "Film"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva heter fjellet på bilde H1, som ligger på øya Honshu?",
      "answer": "Fujiyama (Fuji)",
      "category": "Geografi"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvilken kongelige orden, som ble stiftet i 1847, tildeles som belønning for utmerkede fortjenester for fedrelandet og menneskeheten?",
      "answer": "St. Olavs Orden",
      "category": "Historie"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva står forkortelsen V2L for, som er et skjema som brukes i leseopplæring i grunnskolen?",
      "answer": "Vet, Ønsker å vite, Har lært.",
      "category": "Hverdag"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva kalles den typen sushi der man legger et stykke rå fisk på en klump med ris?",
      "answer": "Nigiri",
      "category": "Mat og drikke"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvilken amerikansk artist står bak klassikere som 'When Doves Cry', 'Alphabet St.' og 'Raspberry Beret'?",
      "answer": "Prince (1958-2016)",
      "category": "Musikk"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva heter det giftige, hvite bæret som smeller når det blir trukket på?",
      "answer": "Snøbær",
      "category": "Natur og miljø"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva heter grunnstoff nr. 27, som er oppkalt etter tyske fjellstroll og har det kjemiske symbolet Co?",
      "answer": "Kobolt",
      "category": "Naturvitenskap"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva heter Finlands eldste selskap, som bl.a. er kjent for å produsere sakser og hageredskaper?",
      "answer": "Fiskars",
      "category": "Samfunn"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hva heter det lille, snakkende kosedyret som er en blanding av en hamster og en ugle, og som kom på markedet i 1998?",
      "answer": "Furby",
      "category": "Spill og lek"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvilken fotballspiller har spilt både for Manchester United, Real Madrid og Los Angeles Galaxy?",
      "answer": "David Beckham (f. 1975)",
      "category": "Sport"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvordan sier en russer 'takk'?",
      "answer": "Spasiba (spasibo)",
      "category": "Språk"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "På palmesøndag feires Jesus som kom ridende inn i en by på et esel. Hvilken by?",
      "answer": "Jerusalem",
      "category": "Tradisjon og tro"
    },
    {
      "card_id": "5a1afde0-da39-45d1-b81b-0c065c149352",
      "question": "Hvilket NRK-program om vitenskap og teknologi er oppkalt etter et tankeeksperiment av den østerrikske fysikeren Erwin Schrödinger?",
      "answer": "Schrödingers katt",
      "category": "TV og serier"
    }
  ]
}